Команда `dirname` используется для извлечения имени родительского каталога из указанного пути. `dirname` часто используется в bash-скриптах для извлечения директории из пути файла. Она дополняет команду `basename`, которая извлекает имя файла из пути.

Выводит каждое ИМЯ с последним компонентом, не содержащим косой черты, и удаленными косыми чертами; если ИМЯ не содержит '/', выводит '.' (что означает текущий каталог). Если у нас есть файл или каталог, который начинается с ., то выполнив команду `dirname`, мы получим '.'

# СИНТАКСИС

	dirname [ПАРАМЕТРЫ] ИМЯ

# ПАРАМЕТРЫ

- `−z, −−zero` - завершать каждую строку вывода символом NUL, а не новой строкой
- `−−help` - вывести справку и выйти
- `−−version` - вывести информацию о версии и выйти

# ПРИМЕРЫ

	dirname /usr/bin/sort     # Вывод: /usr/bin
	dirname stdio.h           # Вывод: .
	dirname -z /usr/bin/sort  # Вывод: /usr/bin\0

# ВЕРСИЯ

	GNU coreutils 9.3
	January 2024
